2019年香港自殺資料統計(2)

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】
本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。
本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。

【Facebook / Telegram 頻道】

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

2019年9月24日 星期二

上午11時28分 東區
愛秩序灣 東旭苑 東緻閣
男 47歲

上午10時46分 荃灣區
荃灣 永順街 對開海面
男 28歲

【2019年香港自殺資料統計】

[突發]930三罷 文宣工作立即開始!

過往五天平均全年總覽

【2019年香港自殺資料統計】

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

2019年9月25日 星期三

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，今日黃昏5時許，於九龍大角咀利得街海角樓，發現一名15歲少女疑因學業問題自殺身亡。據錄，已是本日第4宗及本月第77宗自殺個案，當中有59人因此而死亡。 ⚠

黃昏5時許 油尖旺區 女 15歲
下午4時許 葵青區 男 71歲
上午10時04分 荃灣區 女 43歲
清晨5時50分 沙田區 男 43歲

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

自殺個案共錄得784宗，當中有546人因此而死亡，平均每天2.93宗。上月錄得個案共83宗，平均每天2.68宗，對比過往三個月的按月平均98宗下調約15.02%，過往十天平均3.6宗及過往五十天平均3宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年9月26日 星期四

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，今日下午4時許，於九龍紅磡灣紅樂道香港理工大學紅磡灣校園，發現一名19歲男性青年企圖自殺。據錄，已是本日第4宗及本月第82宗自殺個案，當中有61人因此而死亡。 ⚠

下午4時許 九龍城區 男 19
下午1時46分 油尖旺區 男 79
早上8時59分 觀塘區 男 82
早上8時04分 沙田區 男 12

有關青年自殺問題，重點檢索15 – 29歲年齡組別，個案共錄得143人，當中有78人證實死亡，平均約1.9天就有1名青年自殺。類別最多有86名青年選擇以跳落方式自殺，佔該年齡組別60.14%。最多的原因是感情問題佔24.68%，其次是健康問題佔17.09%，接著是生活問題佔8.86%。另外，14歲或以下年齡組別亦錄得至少11名兒童個案，其中年齡最小只得11歲，有關這名兒童輕生的原因，懷疑是學業問題，在2019年1月30日於九龍深水埗偉智街聖方濟愛德小學企圖以跳落方式自殺。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年9月27日 星期五

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，今日中午12時46分，於九龍旺角海富苑海嵐閣，發現一名八旬翁(81歲)疑因健康問題自殺身亡。據錄，為本日首宗及本月第83宗自殺個案，當中有62人因此而死亡。 ⚠

中午12時46分 油尖旺區 男 81歲

【2019年香港自殺資料統計】

2019年9月28日 星期六

傍晚6時許 黃大仙區 女 24歲

中午12時許 荃灣區 男 34歲

早上7時41分 油尖旺區 男 71歲

【2019年香港自殺資料統計】

2019年9月29日 星期日

凌晨零時許
油尖旺區 旺角 仁安大廈 A座
女 25歲

自殺個案共錄得795宗，當中有549人因此而死亡，平均每天2.92宗。上月錄得個案共83宗，平均每天2.68宗，對比過往三個月的按月平均98宗下調約15.02%，過往十天平均3.5宗及過往五十天平均3.02宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年9月30日 星期一

早上7時55分 觀塘區 女 66歲

早上6時許 黃大仙區 女 73歲

清晨3時52分 中西區 女 20歲

清晨3時許 灣仔區 男 77歲 女 75歲

【2019年香港自殺資料統計】

在2019年(截至10月01日)，自殺個案共錄得800宗(812人)，當中有547宗(553人)因此而死亡，平均每天2.92宗(2.96人)。昨日錄得個案共5宗，上月錄得個案共93宗(95人)，平均每天3.1宗(3.17人)，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均3.3宗及過往五十天平均3.12宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月1日 星期二

沒有記錄

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月2日 星期三

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午3時許，於新界大圍顯徑邨顯慶樓，發現一名54歲女子疑因健康問題自殺身亡。據錄，已是昨日第2宗及本月第2宗自殺個案，當中有1人因此而死亡。 ⚠

下午3時許 沙田區 女 54歲

凌晨1時29分 北區 女 20歲

【2019年香港自殺資料統計】

數據好大量，結論係？我認我懶

2019年香港自殺資料統計 簡要數據

最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午3時許，於新界大圍顯徑邨顯慶樓，發現一名54歲女子疑因健康問題自殺身亡。據錄，已是昨日第2宗及本月第2宗自殺個案，當中有1人因此而死亡。截至現在，在過去48小時內已發生2宗自殺個案。

在2019年(截至10月03日)，自殺個案共錄得802宗(814人)，當中有548宗(554人)因此而死亡，平均每天2.91宗(2.95人)。昨日錄得個案共2宗，上月錄得個案共93宗(95人)，平均每天3.1宗(3.17人)，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均2.8宗及過往五十天平均3.04宗。

以平日對公眾假期(包括星期六及日)作比較，平日平均每天發生3.13宗個案，而公眾假期平均每天發生2.44宗個案；以平日對勞工假期(包括星期日)作比較，平日平均每天發生3.05宗個案，而勞工假期平均每天發生2.22宗個案。時間分佈上 12:00 - 12:59 期間為發生自殺個案的最高峰時段。

個案男女比例為 163:100，男性個案佔所有個案62%(505人)，原因最多是健康問題佔25.85%，其次是財政問題佔11.67%，接著是感情問題佔7%；而女性個案則佔所有個案38%(309人)，原因最多都是健康問題佔26.71%，其次是感情問題佔12.76%，接著是生活問題佔6.82%。

綜合整體個案，30 – 34歲年齡組別最為嚴重佔8.48%，其次是50 – 54歲佔8.23%，接著是25 – 29歲佔7.86%，絕大部份原因是健康問題，當中包括精神病及情緒病而影響。有468人選擇以跳落方式自殺佔整體57.49%；其次有177人選擇以窒息方式自殺佔整體21.74%；接著有123人選擇以毒物方式自殺佔整體15.11%。

有關青年自殺問題，重點檢索15 – 29歲年齡組別，個案共錄得150人，當中有78人證實死亡，平均約1.8天就有1名青年自殺。類別最多有93名青年選擇以跳落方式自殺，佔該年齡組別62%。最多的原因是感情問題佔24.7%，其次是健康問題佔16.87%，接著是生活問題佔8.43%。另外，14歲或以下年齡組別亦錄得至少11名兒童個案，其中年齡最小只得11歲，有關這名兒童輕生的原因，懷疑是學業問題，在2019年1月30日於九龍深水埗偉智街聖方濟愛德小學企圖以跳落方式自殺。

新界個案佔43.98%；九龍個案佔37.35%；港島個案佔18.67%。以區議會分區分佈個案，觀塘區最為嚴重佔9.71%，其次是油尖旺區佔8.11%，接著是沙田區佔7.99%。

*個案率最嚴重的是油尖旺區佔19.78%，每10萬人中約有20人自殺，其次是中西區佔18.21%，每10萬人中約有18人自殺，接著是灣仔區佔16.16%，每10萬人中約有16人自殺。

以主要房屋類型上分析，公共租住房屋(公屋)佔整體個案33.54%(273人)；居者有其屋計劃(居屋)佔整體個案6.51%(53人)；私人樓宇(私樓)佔整體個案26.78%(218人)；其他佔整體個案33.17%(270人)

2019年10月3日 星期四

下午3時許 中西區 女 22歲

下午3時04分 油尖旺區 女 12歲

下午2時15分 南區 男 63歲

下午1時許 葵青區 男 不詳

中午12時許 北區 女 54歲

凌晨1時53分 西貢區 男 28歲

【2019年香港自殺資料統計】

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

2019年10月4日 星期五

最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午2時02分，於九龍觀塘道官塘工業中心1期，發現一名34歲男子自殺身亡。據錄，已是昨日第3宗及本月第12宗自殺個案，當中有8人因此而死亡。截至現在，在過去48小時內已發生10宗自殺個案。

下午2時02分 觀塘區
觀塘 觀塘道 官塘工業中心1期
男 34歲

中午12時19分 沙田區
大圍 隆亨邨 樂心樓
女 不詳

上午9時51分 東區
筲箕灣 明華大廈 A座
男 65歲

【2019年香港自殺資料統計】

2019年香港自殺資料統計 - Heatmap (截至05_10_2019)

新界個案佔44.14%；九龍個案佔37.12%；港島個案佔18.74%。以區議會分區分佈個案，觀塘區最為嚴重佔9.67%，其次是油尖旺區佔8.1%，接著是沙田區佔7.98%。

個案百分比% = 該區個案 / 全港個案

*個案率最嚴重的是油尖旺區佔20.08%，每10萬人中約有20人自殺，其次是中西區佔18.63%，每10萬人中約有19人自殺，接著是灣仔區佔16.16%，每10萬人中約有16人自殺。

*個案率 = 該區個案 / 該區總人口

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月5日 星期六

晚上7時35分 觀塘區 女 不詳

黃昏5時35分 黃大仙區 女 不詳

上午11時31分 深水埗區 男 72歲

早上8時42分 大埔區 男 62歲

早上6時39分 西貢區 男 31歲

【2019年香港自殺資料統計】

[quote]2019年10月6日 星期日

沒有任何報導或記錄

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月6日 星期日

沒有任何報導或記錄

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月˙日 星期一

沒有任何報導或記錄

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月7日 星期一

沒有任何報導或記錄

【2019年香港自殺資料統計】

留名 支持樓主 繼續做實事

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】
本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。
本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。

樓主有冇英文版

你好～暫時未有提供

可以透過 CleanDATA 版本進一步處理

Thanks

請稍等

Pish

頂住先

我英文係零

抱歉唔係幫到好多手

好多了 好詳盡 第一時間諗起巴打了

2019年10月8日 星期二

黃昏5時許 南區
鴨脷洲 海怡路 對開海面
女 20歲

中午12時30分 葵青區
青衣 青馬大橋 危險位置
女 59歲

【2019年香港自殺資料統計】

Push.
願義士安息

Push. Support data!

TWEET 左比SOLOMON

Tui

hey bro. solomon yue is asking for the data

some brothers forwarded your work to him on Twitter.

但係係咪呢排官方無點公佈（被）自殺人士所以少

推呢個

推
讓更多人知

push

推

// 的而且確，媒體可能會有漏報，根據以往媒體的報道情況，只有37%個案會被報道，因此側重媒體收集的資料可能與死因庭所得的數據差距甚大。 //

由6月9日起計都370宗...仲要有好多無報到，應該報埋總被捕人數超過3000？
即係平均9.9%會被自殺，其中多為年輕女性.....

做得好

五百人

推 一定要比多d人知，如果有人翻譯到英文版本更好！！

最近一單沒有任何新聞報導的個案

推到有英文版俾Soloman Yue睇

抱歉英語能力欠佳

幫手推

6號已經棄屍

推返上黎

有heart

PUSH

黑狗姦殺完多數扔落海 用水洗走精液

【Share過雲呑博士篇〈殺人警察〉嘅同我入嚟，炒晒車喇你哋！】

撮要：
0. 大家都想知真相，但想知就唔應該畀流料阻住我哋，下面再解釋，睇完先講，唔好留廢話。

1. 雲呑博士用嘅資料錯到離晒譜，佢都明顯無睇清楚自己引用嘅資料。

2. 有人話畀佢知數據有錯，佢話任何人都可以有自己嘅詮釋，仲拋錯書包咁話「作者已死」。

3. 佢掛博士個名岀嚟，文中強調學術，用錯數據誤導大眾，而且篇文廣傳（FB 18K share，連登熱門post），有錯唔認唔可以姑息。

4. 唔好以為質疑警察、可以令大家關注831事件就無問題，錯誤資訊對整個運動有害無益。

2019年10月9日 星期三

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，今日黃昏5時許，於新界粉嶺港鐵站行人天橋，發現一名男子企圖自殺。本日首宗及本月第20宗自殺個案，當中有13人因此而死亡。 ⚠

黃昏5時許 北區
粉嶺 港鐵站 行人天橋
男 不詳

【2019年香港自殺資料統計】
本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。
本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。

最撚心寒既係,呢幾年既自殺人數其實差唔多..
即係黑警呢幾年早就已經做緊同樣既事..

客觀睇

【應網友要求2】2019年香港自殺資料統計(跳落死亡)

2019年10月10日 星期四

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，今日晚上10時許，於新界大圍顯徑邨顯貴樓，發現一名男子自殺身亡。據錄，已是本日第3宗及本月第24宗自殺個案，當中有16人因此而死亡。 ⚠

晚上10時許 沙田區 男 不詳
上午9時40分 沙田區 男 66歲
早上6時35分 元朗區 女 51歲

【2019年香港自殺資料統計】

連登仔推到攬炒巴入！發動全球眾籌告盧偉聰與一眾黑警性侵，打到樞密院都要告！

2019年10月11日 星期五

⚠ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日清晨5時許，於港島跑馬地山光道永富苑，發現一名七旬翁(77歲)疑因健康問題自殺身亡。昨日首宗及本月第25宗自殺個案，當中有17人因此而死亡。 ⚠

【2019年香港自殺資料統計】

// Statistical data will only reflect the overall objective facts and will not be a fuel for any discussion. Except for substantive evidence that tells us the truth, other figures can only be used as a general reference. //

Hong Kong Suicide Statistics in 2019

第一階段發佈，所有統計分析英文化將後續處理，原諒我部份靠 Google Translate，如有人想更正我英文用字，歡迎提出～

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月12日 星期六

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日早上7時05分，於九龍秀茂坪邨秀和樓，發現一名29歲男子疑因健康問題自殺身亡。昨日首宗及本月第26宗自殺個案，當中有18人因此而死亡。 ⚠️

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

自殺個案共錄得826宗，當中有571人因此而死亡，平均每天2.89宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均2.4宗及過往五十天平均2.84宗。

【2019年香港自殺資料統計】

// Statistical data will only reflect the overall objective facts and will not be a fuel for any discussion. Except for substantive evidence that tells us the truth, other figures can only be used as a general reference. //

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月13日 星期日

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日凌晨2時54分，於新界大圍隆亨邨慧心樓，發現一名七旬嫗(70歲)疑因健康問題自殺身亡。昨日首宗及本月第28宗自殺個案，當中有19人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月14日 星期一

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日晚上8時許，於港島阿公岩筲箕灣避風塘對開海面，發現一名40歲男子企圖自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第32宗自殺個案，當中有22人因此而死亡。截至現在，在過去48小時內已發生5宗自殺個案。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月15日 星期二

晚上8時許 屯門區
屯門 嶺南大學 學生宿舍
女 22歲

早上8時許 南區
深水灣 深水灣泳灘 對開海面
男 88歲

凌晨1時08分 葵青區
葵涌 華泰路 勵敬懲教所
女 19歲

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019/10/16 WED

⚠️ A recent case record: It was reported that at 10:45 am today, a 10-year-old girl was attempted suicide at Block 19, Shek Kip Mei Estate, Kowloon. In the first case today and the 38th suicide case this month, 25 of them died as a result. ⚠️

// Statistical data will only reflect the overall objective facts and will not be a fuel for any discussion. Except for substantive evidence that tells us the truth, other figures can only be used as a general reference. //

A total of 838 suicide cases were recorded, of which 578 were killed, an average of 2.9 per day. A total of 93 cases were recorded in the previous month, with an average of 3.1 cases per day. The average monthly increase of 92 cases in the past three months was about 1.45%. The average of the past 10 days was 2.1 and the average of the past 50 days was 2.9.

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月16日 星期三

黃昏5時許 深水埗區
長沙灣 元州邨 元智樓
女 42歲

上午10時45分 深水埗區
石硤尾 石硤尾邨 19座
女 13歲

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019/10/17 THU

⚠️ A recent case record: It was reported that an 84-year-old woman committed suicide in a flat at Kwun Yuen Estate, New Territories at about 7 am today. It is reported that it is the fourth suicide case today and the 43th suicide case this month. Of these, 29 people died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月17日 星期四

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日傍晚6時許，於九龍深水埗南昌邨昌頌樓，發現一名22歲男性青年自殺身亡。據錄，已是昨日第5宗及本月第44宗自殺個案，當中有30人因此而死亡。 ⚠️

傍晚6時許 深水埗區 男 22歲
早上7時許 沙田區 女 84歲
清晨3時34分 葵青區 女 63歲
凌晨2時58分 東區 男 69歲
凌晨2時許 中西區 女 23歲

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月17日 星期四
2019/10/17 THU

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日晚上9時30分，於新界大圍名城一單位，發現一名30歲女子疑因健康問題自殺身亡。據錄，已是昨日第6宗及本月第45宗自殺個案，當中有31人因此而死亡。 ⚠️

⚠️ A recent case record: At 9:30 last night, in Tai Wai District, New Territories, a 30-year-old woman was suspected of committing suicide because of her health problems. It was the sixth suicide case yesterday and the 45th suicide case this month. Of these, 31 people died. ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

The progress of [Hong Kong Suicide Statistics in 2019] translated from Chinese into English has almost been completed.

I hope that readers from other countries will be able to understand and pay attention to the serious problems of suicide in Hong Kong.

[Hong Kong Suicide Statistics in 2019] will automatically update the suicide news report, and the follow-up analysis will be released slowly. Thank you for your continued attention.

// Statistical data will only reflect the overall objective facts and will not be fuel for any discussion. Except for substantive evidence that tells us the truth, other figures can only be used as a general reference. //

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月18日 星期五

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日傍晚6時許，於九龍深水埗荔枝角道257號，發現一名30歲男子企圖自殺。據錄，是昨日首宗及本月第46宗自殺個案，當中有31人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得846宗，當中有584人因此而死亡，平均每天2.9宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均2.7宗及過往五十天平均2.88宗。

【2019年香港自殺資料統計】

------------------------------------------------------------------------------

2019/10/18 FRI

⚠️ A recent case record: According to reports, at 6 o'clock in the evening yesterday, a 30-year-old man was attempted to commit suicide at 257 Lai Chi Kok Rd, Sham Shui Po. According to the records, this was the first suicide case yesterday and the 46th suicide case this month. Of these, 31 people died as a result. ⚠️

A total of 846 suicide cases were reported, of which 584 were killed, an average of 2.9 per day. A total of 93 cases were recorded last month, an average of 3.1 cases per day. Compared with the previous month, the average monthly increase of 92 cases was about 1.45%, the average of 2.7 cases in the past 10 days and the average of 2.88 cases in the past 50 days.

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月19日 星期六 12:04

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，今日中午12時04分，於新界太和邨福和樓，發現一名20歲男性青年自殺身亡。據錄，已是本日第4宗及本月第50宗自殺個案，當中有34人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

[/quote]

2019年10月19日 星期六

中午12時04分 大埔區 男 22

上午10時許 沙田區 女 32

早上6時49分 九龍城區 女 68

清晨4時33分 屯門區 男 65

自殺個案共錄得850宗，當中有586人因此而死亡，平均每天2.9宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均2.9宗及過往五十天平均2.92宗。

A total of 850 suicide cases were reported, of which 586 were fatal, 2.9 per day. A total of 93 cases were recorded last month, an average of 3.1 cases per day. Compared with the previous month, the average monthly increase of 92 cases was about 1.45%, the average of 1.9 cases in the past 10 days and the average of 2.92 cases in the past 50 days.

【2019年香港自殺資料統計】

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月20日 星期日

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，今日下午2時30分，於九龍白田邨盛田樓，發現一名女子自殺。據錄，已是本日第2宗及本月第52宗自殺個案，當中有35人因此而死亡。 ⚠️

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

自殺個案共錄得852宗，當中有588人因此而死亡，平均每天2.91宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均2.9宗及過往五十天平均2.92宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月20日 星期日

下午2時30分 深水埗區
白田 白田邨 盛田樓
女 51

凌晨零時16分 九龍城區
紅磡灣 九龍海灣酒店 附近高處
女 47

【2019年香港自殺資料統計】

14歲或以下年齡組別亦錄得至少13名兒童個案，其中年齡最小只得11歲，有關這名兒童輕生的原因，懷疑是學業問題，在2019年1月30日於九龍深水埗聖方濟愛德小學校內高處企圖以跳落方式自殺。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月21日 星期一

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日晚上10時許，於港島柴灣環翠邨貴翠樓，發現一名男子自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第57宗自殺個案，當中有40人因此而死亡。 ⚠️

晚上10時許 東區 男
上午9時36分 北區 男
上午9時16分 元朗區 男
清晨3時許 中西區 男

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月22日 星期二

晚上8時許 黃大仙區
男 80 女 80

傍晚6時許 深水埗區
女 33

下午4時許 九龍城區
男 49

下午3時10分 屯門區
女 46

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，今日上午10時29分，於港島北角和富道和富大樓，發現一名九旬嫗(93歲)自殺。據錄，已是本日第2宗及本月第63宗自殺個案，當中有47人因此而死亡。 ⚠️

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

自殺個案共錄得863宗，當中有600人因此而死亡，平均每天2.92宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均3.4宗及過往五十天平均2.98宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日中午12時許，於九龍九龍灣麗晶花園停車場，發現一名六旬翁(65歲)在上址自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第65宗自殺個案，當中有49人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ A recent case record: According to reports, at about 12 noon yesterday, a 65-year-old man was found to have committed suicide in Parking lot, Richland Gardens, Kowloon. According to the records, this is the fourth suicide case yesterday and the 65th suicide case this month. Of these, 49 people died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午3時23分，發現一名六旬翁(67歲)於九龍油麻地停車場大廈上址高處自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第68宗自殺個案，當中有51人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ A recent case record: According to reports, at 3:23 pm yesterday, a 67-year-old man was found to have committed suicide in Upper height, Yaumatei Carpark Building, Kowloon. According to the records, this is the third suicide case yesterday and the 68th suicide case this month. Among them, 51 people died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月24日 星期四

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午3時23分，發現一名六旬翁(67歲)於九龍油麻地停車場大廈上址高處自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第68宗自殺個案，當中有51人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

2019/10/24 THU

⚠️ A recent case record: According to reports, at 3:23 pm yesterday, a 67-year-old man was found to have committed suicide in Upper height, Yaumatei Carpark Building, Kowloon. According to the records, this is the third suicide case yesterday and the 68th suicide case this month. Among them, 51 people died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月25日 星期五

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日晚上10時許，發現一名53歲女子於九龍尖沙咀K11 MUSEA上址高處自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第70宗自殺個案，當中有53人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

2019/10/25 FRI

⚠️ A recent case record: According to reports, at 10 o'clock last night, a 53-year-old woman was found to have committed suicide in Upper height, K11 MUSEA, Kowloon. According to the records, this is the second suicide case yesterday and the 70th suicide case this month. Of these, 53 people died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年10月26日 星期六

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日晚上7時許，發現一名男子於新界大澳軍營對開海面自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第73宗自殺個案，當中有56人因此而死亡。 ⚠️

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

自殺個案共錄得873宗，當中有609人因此而死亡，平均每天2.91宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均3.4宗及過往五十天平均2.88宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月27日 星期日

當天沒有個案報道

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月28日 星期一

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，今日早上7時56分，發現一名七旬嫗(75歲)於九龍慈雲山慈樂邨樂歡樓自殺。據錄，是本日首宗及本月第74宗自殺個案，當中有57人因此而死亡。 ⚠️

黃大仙慈樂邨老婦自縊亡 警方指事件無可疑

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月28日 星期一

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日早上7時56分，發現一名七旬嫗(75歲)於九龍慈雲山慈樂邨樂歡樓自殺。據錄，是昨日首宗及本月第74宗自殺個案，當中有57人因此而死亡。 ⚠️

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月29日 星期二

當天沒有個案報道

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日深夜11時許，發現一名18歲女性青年於新界天水圍天頌苑頌棋閣疑因學業及健康問題自殺。據錄，是昨日首宗及本月第75宗自殺個案，當中有58人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月30日 星期三

下午3時許 觀塘區
男 64

自殺個案共錄得876宗，當中有612人因此而死亡，平均每天2.88宗。上月錄得個案共93宗，平均每天3.1宗，對比過往三個月的按月平均92宗升幅約1.45%，過往十天平均2.3宗及過往五十天平均2.71宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年10月31日 星期四 (截止現在)
黃大仙區 男
東區 女
深水埗區 男
屯門區 男
九龍城區 女

2019年07月14日 星期日 (新增一宗)
屯門區 男

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日中午12時許，發現一名七旬翁(78歲)於九龍鑽石山鳳德邨雪鳳樓自殺。據錄，已是昨日第5宗及當月第81宗自殺個案，當中有63人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得882宗，當中有616人因此而死亡，平均每天2.89宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均2.4宗及過往五十天平均2.8宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日上午10時19分，發現一名52歲男子於港島上環南北行大廈上址高處自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第2宗自殺個案，當中有2人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得884宗，當中有618人因此而死亡，平均每天2.89宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均2.2宗及過往五十天平均2.78宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日上午10時許，發現一名37歲女子於九龍大角咀維港灣5座自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第5宗自殺個案，當中有5人因此而死亡。 ⚠️

⚠️ A recent case record: According to reports, at 10 am yesterday, a 37-year-old woman was found to have committed suicide in Block (Tower) 5, Island Harbourview, Tai Kok Tsui, Kowloon. According to the records, this is the second suicide case yesterday and the fifth suicide case this month. Five of them died as a result. ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日上午10時許，發現一名37歲女子於九龍大角咀維港灣5座自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第5宗自殺個案，當中有5人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ A recent case record: According to reports, at 10 am yesterday, a 37-year-old woman was found to have committed suicide in Block (Tower) 5, Island Harbourview, Tai Kok Tsui, Kowloon. According to the records, this is the second suicide case yesterday and the fifth suicide case this month. Five of them died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

2019年11月03日 星期日

晚上9時許 大埔區
女 不詳

黃昏5時37分 大埔區
男 59

下午4時許 油尖旺區
女 32

下午1時45分 元朗區
男 63

清晨3時許 葵青區
女 63

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，今日清晨4時22分，發現一名22歲男性青年於新界天水圍天恒邨恒健樓自殺。據錄，是本日首宗及本月第12宗自殺個案，當中有10人因此而死亡。 ⚠️

有關青年自殺問題，重點檢索15 – 29歲年齡組別，個案共錄得170人，當中有92人證實死亡，平均約1.8天就有1名青年自殺。類別最多有103名青年選擇以跳落方式自殺，佔該年齡組別60.59%。最多的原因是感情問題佔22.99%，其次是健康問題佔16.58%，接著是生活問題佔7.49%。另外，14歲或以下年齡組別亦錄得至少13名兒童個案，其中年齡最小只得11歲，有關這名兒童輕生的原因，懷疑是學業問題，在2019年1月30日於九龍深水埗聖方濟愛德小學校內高處企圖以跳落方式自殺。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日清晨4時22分，發現一名22歲男性青年於新界天水圍天恒邨恒健樓自殺。據錄，是昨日首宗及本月第12宗自殺個案，當中有10人因此而死亡。 ⚠️

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

自殺個案共錄得894宗，當中有626人因此而死亡，平均每天2.89宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均2.3宗及過往五十天平均2.82宗。

【2019年香港自殺資料統計】

tui

2019年11月05日 星期二

上午11時18分 觀塘區
男 59

清晨5時許 葵青區
男 64

清晨4時16分 元朗區
女 40

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日上午10時許，發現一名37歲男子於九龍紅磡湖光街聯盛大廈鴻運閣疑因感情問題自殺。據錄，是昨日首宗及本月第16宗自殺個案，當中有13人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得898宗，當中有629人因此而死亡，平均每天2.89宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均2.4宗及過往五十天平均2.82宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日傍晚6時許，發現一名31歲男子於九龍旺角恆隆大廈上址高處自殺。據錄，是昨日首宗及本月第18宗自殺個案，當中有15人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得900宗，當中有631人因此而死亡，平均每天2.88宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均2.5宗及過往五十天平均2.8宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午4時20分，發現一名41歲女子於新界沙田港鐵站鐵路路軌企圖自殺。據錄，是昨日首宗及本月第19宗自殺個案，當中有15人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得901宗，當中有631人因此而死亡，平均每天2.88宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均2.5宗及過往五十天平均2.71宗。

【2019年香港自殺資料統計】

2019年11月09日 星期六

沒有新聞報道記錄

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

2019年11月10日 星期日

沒有新聞報道記錄

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日早上7時04分，發現一名男子於新界天水圍天恒邨恒通樓自殺。據錄，是昨日首宗及本月第21宗自殺個案，當中有17人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得903宗，當中有633人因此而死亡，平均每天2.86宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均1.8宗及過往五十天平均2.55宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午1時19分，發現一名52歲男子及一名50歲女子於港島大潭峽歌連臣角火葬場追遠堂自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第23宗自殺個案，當中有20人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得905宗，當中有636人因此而死亡，平均每天2.85宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均1.8宗及過往五十天平均2.53宗。

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日晚上10時許，發現一名男子於新界葵涌嘉里貨運(香港)有限公司附近高處自殺。據錄，是昨日首宗及本月第24宗自殺個案，當中有21人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗個案記錄： 據報，昨日下午3時許，發現一名六旬翁(60歲)於九龍大角咀海景街富貴大廈西座自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第27宗自殺個案，當中有23人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗懷疑自殺個案記錄： 據報，昨日早上7時22分，發現一名43歲女子於九龍尖沙咀海濱花園對開海面自殺。據錄，是昨日首宗及本月第28宗自殺個案，當中有24人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

今日m記果單有無記到？

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午1時18分，發現一名38歲男子於九龍觀塘APM商場上址高處自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第30宗自殺個案，當中有26人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日上午11時許，發現一名17歲少女於新界將軍澳尚德邨尚禮樓自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第33宗自殺個案，當中有29人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

2019年11月18日 星期一

沒有自殺個案報道

【2019年香港自殺資料統計】

有無上幾年比較？可以課金支持嗎？

你好～

沒有，因為過往嘅報道已經變得無法有效搜尋，所以記錄唔到～

【 回 覆 讀 者 捐 款 支 持 查 詢 】

感謝多位讀者透過本文件了解到香港自殺問題日趨嚴重，有讀者希望捐款支持作者及本文件能夠持續記錄並且喚醒更多人關心身邊的家人和朋友，作者對此榮幸之至，現提供相關捐款資料。

有 關 捐 款 支 持 可 透 過 以 下 途 徑 ：

PayPal:
PayMe: 64871602
Tap & Go: 64871602
TNG: 64871602

2019年11月19日 星期二

沒有自殺個案報道

【2019年香港自殺資料統計】

Push

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，今日早上7時30分，發現一名六旬嫗(66歲)於港島中環堅道嘉景臺自殺。據錄，是本日首宗及本月第34宗自殺個案，當中有30人因此而死亡。 ⚠️

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ A recent suicide record: According to reports, at 7:30 this morning, a 66-year-old woman was found to have committed suicide in Corona Tower, Caine Rd, Central, Hong Kong. According to the records, this is the first suicide case today and the 34th suicide case this month, and 30 of them died as a result. ⚠️

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

首10月6584宗送院亡或屍體發現案 僅27宗需跟進

// 608宗為「自殺、有人上吊及從高處墮下案件」，7宗需為跟進調查的可疑個案。 // -- 保安局回覆立法會議員胡志偉
東網：

第11項質詢 (書面答覆) 屍體發現案及死因研訊
立法會會議：

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日早上7時30分，發現一名六旬嫗(66歲)於港島中環堅道嘉景臺自殺。據錄，是昨日首宗及本月第34宗自殺個案，當中有30人因此而死亡。 ⚠️

自殺個案共錄得916宗，當中有646人因此而死亡，平均每天2.82宗。上月錄得個案共81宗，平均每天2.61宗，對比過往三個月的按月平均89宗下調約8.65%，過往十天平均1.4宗及過往五十天平均2.31宗。

【2019年香港自殺資料統計】

.

一日幾單

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日中午12時許，發現一名女子於九龍大角咀海輝道對開海面企圖自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第36宗自殺個案，當中有30人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日早上6時43分，發現一名43歲男子於新界荃灣海濱公園現場自殺。據錄，是昨日首宗及本月第37宗自殺個案，當中有31人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

2019年11月23日 星期六

沒有自殺個案報道

【2019年香港自殺資料統計】

唉

[Poly手足集氣區]一人一句支持Poly留守者！

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日傍晚6時許，發現一名16歲少年於港島北角長康街豐華大廈自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第39宗自殺個案，當中有33人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

。

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午4時許，發現一名六旬翁(64歲)於新界屯門兆康苑兆泰閣自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第41宗自殺個案。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

加油

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日傍晚6時許，發現一名55歲男子於九龍土瓜灣聖公會牧愛小學上址高處自殺。據錄，是昨日首宗及本月第42宗自殺個案，當中有35人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

好心寒

辛苦你喇！

幫推

你要甩P先推得郁

咁等9個月啦

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日中午12時13分，一名23歲女性青年於九龍觀塘安泰邨景泰樓疑因家庭問題企圖自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第44宗自殺個案，當中有35人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

推！多謝，巴打！
一定係好難受去做呢樣資料庫
但係感激你為我哋做嘅事

希望大家關注更多自殺問題

Yes. Never forget

需要失蹤人口資料庫。。。

Thanks. I've used your data and made some simple charts in dashboard. Context trying to find relation between protest incident and the suicide profile.

This looks very professional, thank you for your contribution.

For your reference

【Hong Kong Suicide Statistics in 2019】

// Statistical data will only reflect the overall objective facts and will not be fuel for any discussion. Except for substantive evidence that tells us the truth, other figures can only be used as a general reference. //

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，今日清晨5時50分，一名47歲男子於港島北角英皇道康麗苑疑因生活問題自殺。據錄，是本日首宗及本月第45宗自殺個案，當中有36人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

推！樓主好強！

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日清晨5時50分，一名47歲男子於港島北角英皇道康麗苑疑因生活問題自殺。據錄，是昨日首宗及本月第45宗自殺個案，當中有36人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日早上6時54分，一名六旬翁(65歲)於新界粉嶺蝴蝶山附近涼亭自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第47宗自殺個案，當中有38人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，今日早上6時38分，一名56歲男子於九龍九龍仔喇沙利道Caravelle Villa企圖自殺。據錄，已是本日第3宗及本月第50宗自殺個案，當中有39人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

where can we report missing data?

你指甚麼data有missing

自殺

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午4時許，一名40歲女子於天水圍嘉湖海逸酒店酒店房間自殺。據錄，已是昨日第4宗及當月第51宗自殺個案，當中有40人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午3時許，一名47歲男子於慈雲山慈樂邨行人天橋自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第2宗自殺個案，當中有2人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日晚上9時許，一名29歲男子於北角丹拿道雋悦疑因健康問題自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第3宗自殺個案，當中有3人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

昨天沒有自殺新聞報導

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日中午12時14分，一名15歲少女於東涌救世軍林拔中紀念學校上址高處企圖自殺。據錄，是昨日首宗及本月第4宗自殺個案，當中有3人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午1時許，一名七旬翁(73歲)於長洲排廠路對開海面疑因健康問題自殺。據錄，是昨日首宗及本月第5宗自殺個案，當中有4人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

推
一定要share 出去

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

高汁post, 感謝！
有冇Twitter 射出去？

sorry 未有提供

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

推！

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午2時許，一名29歲男子於大圍新翠邨新明樓自殺。據錄，是昨日首宗及本月第6宗自殺個案，當中有5人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

P

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日深夜11時許，一名30歲男子於粉嶺港鐵站行人天橋疑因感情問題企圖自殺。據錄，已是昨日第2宗及本月第7宗自殺個案，當中有5人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

有冇2018年既資料...?

沒有，因為作者是從２０１９年１月１日才開始進行人手記錄，過往的數據已無法有效及不遺漏地透過搜尋引擎（如Ｇｏｏｇｌｅ、Ｙａｈｏｏ、Ｂｉｎｇ…等等）查出結果。

2019年香港自殺資料統計 - FAQ

Up

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日早上8時許，一名58歲男子於愛秩序灣愛蝶灣上址高處自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第11宗自殺個案，當中有9人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

自殺個案共錄得944宗，當中有665人因此而死亡，平均每天2.77宗。上月錄得個案共51宗，平均每天1.7宗，對比過往三個月的按月平均86宗下調約40.47%，過往十天平均2宗及過往五十天平均1.98宗。

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，今日中午12時59分，一名20歲女性青年於土瓜灣樂民新村一及二期樂群樓疑因健康問題自殺。據錄，是本日首宗及本月第12宗自殺個案，當中有10人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

自殺個案共錄得945宗，當中有666人因此而死亡，平均每天2.76宗。上月錄得個案共51宗，平均每天1.7宗，對比過往三個月的按月平均86宗下調約40.47%，過往十天平均1.9宗及過往五十天平均1.92宗。

// 統計數據從來只會反映整體的客觀事實，並不會成為任何論述的助燃劑。除了實質證據能告訴我們事實真相，其他數字都只能作為一般參考。 //

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日上午9時14分，一名23歲男性青年於堅尼地城廣基工廠大廈上址高處自殺。據錄，是昨日首宗及本月第13宗自殺個案，當中有11人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

留名跟進

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日清晨3時許，一名37歲女子於尖沙咀香港文化中心對開海面疑因健康問題企圖自殺。據錄，是昨日首宗及本月第14宗自殺個案，當中有11人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日晚上7時09分，一名50歲男子及一名50歲女子於西貢對面海邨海昌樓企圖自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第18宗自殺個案，當中有14人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日早上7時許，一名57歲女子於半山干德道駿豪閣疑因健康問題自殺。據錄，是昨日首宗及本月第19宗自殺個案，當中有15人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

留名

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午4時許，一名48歲男子於尖沙咀永利大廈上址高處自殺。據錄，是昨日首宗及本月第21宗自殺個案，當中有17人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午1時35分，一名六旬嫗(66歲)於半山雍景臺2座自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第24宗自殺個案，當中有20人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日晚上8時許，一名女子於將軍澳海翩滙上址高處企圖自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第28宗自殺個案，當中有22人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

好痴線，真係死左好多手足

自殺個案共錄得981宗，當中有689人因此而死亡，平均每天2.8宗。上月錄得個案共51宗，平均每天1.7宗，對比過往三個月的按月平均85宗下調約40%，過往十天平均2.1宗及過往五十天平均1.78宗。

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

由於明日主題為哀悼
請各位穿黑衫到場以示哀悼

面對社署打壓 我地更要齊心

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日晚上7時許，一名六旬嫗(64歲)於九龍城啟晴邨欣晴樓自殺。據錄，已是昨日第4宗及本月第33宗自殺個案，當中有27人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午2時許，一名五旬漢(58歲)於長沙灣幸福邨福日樓疑因健康問題自殺。據錄，是昨日首宗及本月第34宗自殺個案，當中有28人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日下午1時52分，一名14歲男童於土瓜灣樂民新村一及二期樂善樓自殺。據錄，已是昨日第5宗及本月第39宗自殺個案，當中有31人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日黃昏5時許，一名32歲男子於土瓜灣景雲街對開海面自殺。據錄，是昨日首宗及本月第40宗自殺個案，當中有32人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】

⚠️ 最近一宗自殺個案記錄： 據報，昨日黃昏5時許，發現一名36歲女子於大圍美林邨美槐樓自殺。據錄，已是昨日第3宗及本月第43宗自殺個案，當中有35人因此而死亡。 ⚠️

📝 如果報道被更正為[非自殺個案]，相關記錄會被移除。 📝

【2019年香港自殺資料統計】